同樣係廢佬行為，識字同唔識字可以爭好遠

「自余為僇人，居是州，恆惴慄。
其隙也，則施施而行，漫漫而遊。
日與其徒上高山，入深林，窮迴谿，幽泉怪石，無遠不到；
到則披草而坐，傾壺而醉；
醉則更相枕以臥，臥而夢，意有所極，夢亦同趣；
覺而起，起而歸。
以為凡是州之山水有異態者，皆我有也，而未始知西山之怪特。」